【集思廣益】說服左老母將全副身家從中國銀行轉走

小弟屋企唔有錢，早年屋企受金融風暴影響，全副身家輸曬
但後來小弟大學畢業開始做野，老母退休之齡仍然辛苦做野
小弟唔擅長儲錢，但阿媽係高手，每個月小弟嘅家用儲埋儲埋，過左幾年，都係一個可觀嘅數字
尋日小弟發完白日夢返歸，覺得生活層面，應該有啲改變
就同一向支持政府嘅老母講起不如將全副身家從個中銀戶口轉走（佢今次都覺得政府過分，甚至覺得林鄭要下台，只係好難理解到例如塞地鐵等等嘅創意抗爭）
講左兩句，老母開始唔係好理解，覺得我敏感咗
但聽多兩句，都同意咗

依家準備去匯豐開戶口，話曬都支持員工彈性上班
之前有巴打討論，擠提效果有限，另外從今日調景嶺朋友行動都反映呢啲公共機關集體出現嘅行動仍然有難度，打擊香港成個銀行系統都有困難

但如果主要打擊中銀呢？但如果真係將全副身家帶離中銀呢？好似小弟家境較差，或者有絲打巴打家境較好，我當平均一個一百萬，有一百個本身用中銀嘅家庭做就一億。甚至可推廣至員工較少、老闆開明、財政靈活嘅部分中小企業，將全部財政儲備一步步轉移？

其實會否有用？小弟非財政專業，認真求教，不過自己就做梗。

孝子

幫推

我都說服緊

宜家喺滙豐開戶好撚困難

早排老母半副身家俾個宏利sales(老母同事個仔)氹掂買咗美元計價基金

請問有乜嘢困難？

唔記得講
張支票係中國銀行(香港)
咁就調走咗...都係唔講, 總之唔少嘢

真係唔識呢啲，巴打你講到好似俾人呃秤咁，其實係乜嘢嚟

起碼係美元丫 算係幫左手

其實亂世之中，大家都想盡孝
同屋企人嘈都幾勁，心中都相信上街係同時守護緊佢哋

有得搞 針對一個企業其實可行

有困難嗎？

平時就係好似俾人呃秤咁既
因為你買幾多基金, 佢先袋你幾%佣...

叫佢去SC/HSBC開戶口佢又唔係好肯
但係而家...起碼將我老母喺中銀幾十年既積蓄大部份都轉走晒

明白，睇嚟除咗轉去其他銀行，善用理財工具都係一個方向

恒生比較好
HSBC乜都貴過人

韓國青瓦台聯署

可否分享多啲？

巴打指一般情況行政費定係附帶嘅理財工具？

例如換外幣
個匯率差過其他行好多

匯豐對啲得幾百萬嘅細戶賤過狗，開返個citi好過

有無效唔知，不過做多重保障，免得自己的財產咁易落入極權政府到

匯豐好似可以開離岸？

一定要拎走哂d錢